---
title: >-
    بخش ۱۱۰ - من هیچ نمی‌ترسم از حادثهٔ شب‌ها
---
# بخش ۱۱۰ - من هیچ نمی‌ترسم از حادثهٔ شب‌ها

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من هیچ نمی‌ترسم از حادثهٔ شب‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>شب‌ها که سحر گردد از گردش کوکب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نشناخت مقام خویش افتاد به دام خویش</p></div>
<div class="m2"><p>عشقی که نمودی خواست از شورش یارب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آهی که ز دل خیزد از بهر جگرسوزی است</p></div>
<div class="m2"><p>در سینه شکن او را آلوده مکن لب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>در میکده باقی نیست از ساقی فطرت‌خواه</p></div>
<div class="m2"><p>آن می که نمی‌گنجد در شیشهٔ مشرب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آسوده نمی‌گردد آن دل که گسست از دوست</p></div>
<div class="m2"><p>با قرأت مسجد‌ها با دانش مکتب‌ها</p></div></div>